有冇人覺得呢個世界所有野都係為咗自己？

就算所謂好偉大嘅「愛」，「關係」、「感情」，
點解好似全部都為咗各取所需，
滿足自己咁？

係人都自私架啦 第一日出世？

係，不過咁又點，開心咪得

例如

「親情」：

- 我自己想生仔，我自己想有小朋友，所以我選擇生你。
- 我覺得落仔好殘忍，我唔想承受自己係咁殘忍，所以我選擇唔落。
- 我未夠料養育一個小朋友，我唔想要小朋友，我只係意外有咗，所以選擇落。

唔影響人咪得

例如

「友情」：

- 你同我傾得埋，你同我有共同話題，所以我想同你做朋友。
- 無咗你，我會好孤獨。我唔想咁孤獨，所以我地繼續做朋友啦。
- 我想有人知道我嘅心事，我想有人聽我抒發，所以我地要定期出黎聚會呀。

例如

「愛情」：

- 你同我價值觀相同，你同我好啱feel，所以我選擇你做我人生伴侶。
- 我唔想同你分手，因為我好唔想失去你，我唔想無咗你，你可唔可以唔好走。
- 我有生理需要，所以我地可唔可以定期搞。

人不為己 _ _ _ _

又例如

「工作」：

- 呢份工好啱我，公司價值觀同我相近，所以我想揀呢份工。
- 喺呢份工到我穩到自己嘅價值，穩到自己能夠發揮所長嘅地方，所以我會keep住喺到做。
- 無咗份工我就無收入，喺社會到變成廢人一個，所以我點都唔可以無咗呢份工。

越諗越悲
真係全世界所有野都係為咗自己
圍繞住自己轉
所有野都係為咗滿足自己
唔係為他人
就算為他人
好似最終都會兜返去係for自我

呢個世界係因為你而存在 你諗下你死左 呢個世界啲野關你咩事
所以為自己而活著係正確

定係我思想塞住咗
突破唔到

唔知呀

加埋
- 我想有人第日照顧我 養我所以要選擇生你

相對嘅 人地同你做朋友咪又係咁諗 放鬆啲 唔好比咁多野縛死自己 呢個世界根本冇絕對岩同錯

點解成日要諗思維突破 因為突破唔到好似好蠢？
唔好咁多比較~

施主，你個Emoji表面笑
但我到的是哀傷

自利唔等於自私，人有自由意志先會因為自己所想而行動